工程師涉城巴殺女友 死者住私樓被告因住公屋感自卑

hket
現在閱讀
工程師涉城巴殺女友 死者住私樓被告因住公屋感自卑

工程師涉城巴殺女友 死者住私樓被告因住公屋感自卑
社會 17:24 2020/10/27
熱門超市大搜查 防敏 自助餐優惠 木棘証人 兒童健康 劇情預告 烹飪教煮
工程師吳欣鍵涉於城巴上殺害女友，案件於高等法院續審。

▲ 工程師吳欣鍵涉於城巴上殺害女友，案件於高等法院續審。

年輕工程師疑不滿女友參與大學迎新營，及恐怕女友舉報他以兩人性愛片段作威脅，遂於城巴上以利刀狂插女友逾30刀致死，工程師早前否認謀殺罪受審，案件27日於高等法院續審。根據被告的精神及心理報告指出，被告與死者拍拖期間，會因為死者住私樓而他住公屋而感到自卑。被告於大學畢業時亦因薪水較同學少而感不滿，為增加收入而兼職工作。

涉案被告吳欣鍵（26歲）被控於2017年9月16日，在柴灣謀殺20歲女死者李倩姮。

庭上今讀出多份關於被告的精神科及心理報告，綜合多份報告，被告的家人並沒有精神病史，被告曾向多名醫生透露，他曾有4名女友，最長的一段關係維持了1.5年，而每一任女友最終都因性格不合而分手。

hket
現在閱讀
工程師涉城巴殺女友 死者住私樓被告因住公屋感自卑

工程師涉城巴殺女友 死者住私樓被告因住公屋感自卑
社會 17:24 2020/10/27
熱門超市大搜查 防敏 自助餐優惠 木棘証人 兒童健康 劇情預告 烹飪教煮
工程師吳欣鍵涉於城巴上殺害女友，案件於高等法院續審。

▲ 工程師吳欣鍵涉於城巴上殺害女友，案件於高等法院續審。

年輕工程師疑不滿女友參與大學迎新營，及恐怕女友舉報他以兩人性愛片段作威脅，遂於城巴上以利刀狂插女友逾30刀致死，工程師早前否認謀殺罪受審，案件27日於高等法院續審。根據被告的精神及心理報告指出，被告與死者拍拖期間，會因為死者住私樓而他住公屋而感到自卑。被告於大學畢業時亦因薪水較同學少而感不滿，為增加收入而兼職工作。

涉案被告吳欣鍵（26歲）被控於2017年9月16日，在柴灣謀殺20歲女死者李倩姮。

庭上今讀出多份關於被告的精神科及心理報告，綜合多份報告，被告的家人並沒有精神病史，被告曾向多名醫生透露，他曾有4名女友，最長的一段關係維持了1.5年，而每一任女友最終都因性格不合而分手。

其中心理學家於報告中指出，被告自信心低落，在學校及工作中的適應能力差，欠缺社交技巧。被告於2017年大學畢業時擔心自己的仕途，雖然他亦得到見習土木工程師的工作機會，但卻因薪水較同學少2,000至3,000元而感到不滿意，為增加收入而兼職工作。被告又因為死者居住私樓，而他只是居於公屋而感到自卑。

而私人執業的精神科醫生黃以謙則於報告中指出，被告透露他與第一任女友拍拖期間，曾擔心因召妓而感染性病，雖然其測試結果為陰性，但他仍不時感到憂慮，被告更因此而誤信友人答應替他購買治療性病的藥物，卻被友人騙去3萬元，而由於他未有按友人要求支付6萬元，因此再遭友人威脅會向其寓所淋紅油。

被告其後再與第二任女友拍拖，但關係僅維持兩、三個月，被告當時經常擔心遭女友背叛，無時無刻均透過社交媒體監視女友行蹤。被告又擔心會在時鐘酒店感染性病，因此經常洗手，若然無法洗手就會感到不適。被告於2016年與第三任女友拍拖，被告亦非常擔心女友出軌，更因此與女友互相以自殺威脅對方。